INFO: Quiz sobre Sistema Digestório
TAGS: Fisiologia; Digestão

Q: Observe o esquema do sistema digestório humano e responda:
Q1: Qual órgão é responsável pela produção de bile?
A) Estômago
B) Fígado
C) Pâncreas
D) Intestino delgado
G: B
C: O fígado produz a bile, essencial para emulsificação de gorduras.

Q2: Em qual parte ocorre a maior absorção de nutrientes?
A) Boca
B) Estômago
C) Intestino delgado
D) Intestino grosso
G: C
C: O intestino delgado possui vilosidades que aumentam a absorção.

Q3: Qual é a principal função do estômago?
A) Absorver água
B) Produzir bile
C) Armazenar e digerir proteínas
D) Neutralizar ácido
G: C
C: O estômago mistura e inicia a digestão de proteínas com a pepsina.

---

Q: Considere o processo digestivo e responda:
Q1: Qual enzima da saliva inicia a digestão do amido?
A) Pepsina
B) Amilase salivar
C) Lipase
D) Tripsina
G: B
C: A amilase salivar quebra o amido em maltose.

Q2: Qual estrutura impede o alimento de entrar na traqueia durante a deglutição?
A) Epiglote
B) Glote
C) Laringe
D) Faringe
G: A
C: A epiglote fecha a traqueia para evitar engasgos.

---

Q: Analise a frase: "O pâncreas produz enzimas digestivas e insulina". Sobre isso:
Q1: A insulina é um hormônio que regula o quê?
A) Absorção de água
B) Níveis de glicose no sangue
C) Produção de bile
D) Digestão de proteínas
G: B
C: A insulina controla os níveis de glicose no sangue.

---

Q: Leia e responda:
Q1: Qual órgão conecta o estômago ao intestino delgado?
A) Duodeno
B) Esôfago
C) Jejuno
D) Íleo
G: A
C: O duodeno é a primeira porção do intestino delgado.

Q2: Qual parte do sistema digestório é responsável pela absorção de água e sais minerais?
A) Intestino grosso
B) Estômago
C) Duodeno
D) Esôfago
G: A
C: O intestino grosso reabsorve água e forma as fezes.

Q3: Qual estrutura impede o refluxo do alimento do estômago para o esôfago?
A) Válvula ileocecal
B) Esfíncter esofágico inferior
C) Piloro
D) Epiglote
G: B
C: O esfíncter esofágico inferior evita o refluxo ácido.

Q4: Qual vitamina é absorvida no estômago em associação com o fator intrínseco?
A) Vitamina C
B) Vitamina B12
C) Vitamina D
D) Vitamina K
G: B
C: A vitamina B12 depende do fator intrínseco para absorção.

Q5: O suco pancreático é liberado em qual região?
A) Estômago
B) Duodeno
C) Jejuno
D) Íleo
G: B
C: O pâncreas libera enzimas no duodeno para digestão de gorduras, carboidratos e proteínas.
